
Le lancer de rayons est un algorithme de modélisation 3D permettant un rendu visuel très réaliste, malgré un temps de calcul
relativement long.

Dans la vie réelle, les rayons lumineux partent des sources lumineuses pour arriver jusqu'à l'oeil.

L'algorithme de lancer de rayon consiste à reproduire cet effet dans le sens inverse : des rayons vont partir d'un observateur
et retourner jusqu'à la source lumineuse. Ce principe est représenté dans le schéma suivant.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width= 0.5\textwidth,natwidth=10,natheight=60]{images/ray_tracing.png}
		\caption{Schéma du lancer de rayons}
	\end{figure}
	
Ainsi l'observateur est remplacé par une caméra qui prendra une photographie de la scène (donc oui c'est plutôt un appareil
photo). Pour chaque pixel de l'image finale on envoie un rayon qui permet de trouver la couleur de ce pixel, ce qui se prête
plutôt bien à la parallélisation puisque les calculs de chaque rayon sont indépendants.

Tout d'abord, nous allons vous présenter dans les grandes lignes la manière dont cet algorithme a été implémenté 
à l'aide de l'approche ``orienté objet''de C++, c'est-à-dire que nous allons expliquer les classes et méthodes principales.
Puis dans un second temps nous développerons les aspets sur lesquels nous nous sommes concentrés durant le projet pour améliorer
la qualité visuelle du rendu, comme l'anti-aliasing, les modèles de Lambert, etc.